\documentclass[8pt, a4paper]{article}
\usepackage[paper=a4paper, left=1cm, right=1cm, bottom=2cm, top=3cm]{geometry}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{aed2-symb,aed2-itef,aed2-tad}
\usepackage[colorlinks=true, linkcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{calc}
\usepackage{ascii}

\newcommand{\f}[1]{\text{#1}}
\renewcommand{\paratodo}[2]{$\forall~#2$: #1}

\sloppy

\hypersetup{%
 % Para que el PDF se abra a página completa.
 pdfstartview= {FitH \hypercalcbp{\paperheight-\topmargin-1in-\headheight}},
 pdfauthor={Cátedra de Algoritmos y Estructuras de Datos II - DC - UBA},
 pdfkeywords={TADs básicos},
 pdfsubject={Tipos abstractos de datos básicos}
}

\parskip=5pt % 10pt es el tama\textbf{?}ño de fuente

% Pongo en 0 la distancia extra entre ítemes.
\let\olditemize\itemize
\def\itemize{\olditemize\itemsep=0pt}

% Acomodo fancyhdr.
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{fancy}
\addtolength{\headheight}{1pt}
\lhead{Algoritmos y Estructuras de Datos II}
\rhead{$2^{\mathrm{do}}$ cuatrimestre de 2015}
\cfoot{\thepage /\pageref{LastPage}}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\author{Algoritmos y Estructuras de Datos II, DC, UBA.}
\date{}
\title{Trabajo Practico I, Alta Seguridad nos cuida}

\begin{document}

%Pagina de titulo e indice
\thispagestyle{empty}

\maketitle
\tableofcontents

\newpage

%TADS

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% TAD UNIVERSIDAD %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ \\
TAD \tadNombre{id} ES \tadNombre{Nat} \\
TAD \tadNombre{placa} ES \tadNombre{Nat} \\
TAD \tadNombre{est} ES \tadNombre{Secu(dir)} \\
TAD \tadNombre{dir} ES Enum\{ n, s, e, o \}


\section{TAD \tadNombre{Universidad}}

\begin{tad}{\tadNombre{Universidad}}
\tadGeneros{uni}
\tadExporta{uni, Generadores, Observadores Basicos, masVigilante, cuantosHippies, cuantosEstudiantes}
\tadUsa{\tadNombre{Nat, Conj($\alpha$), Bool, Tupla($\alpha_1, \ldots, \alpha_n$), Multiconj($\alpha$), id, placa, est, campus, dir, \\ Diccionario(clave, significado)}}

\tadIgualdadObservacional{u}{u'}{uni}{
campus?($u$) $\igobs$  campus?($u'$) $\land$ \\
estudiantes?($u$) $\igobs$  estudiantes?($u'$) $\land$ \\
hippies?($u$) $\igobs$  hippies?($u'$) $\land$ \\
agentes?($u$) $\igobs$  agentes?($u'$) $\yluego$ \\
($\forall p: \text{placa}$) def?($p$, agentes?($u$)) $\impluego$ \\ (sanciones?($u, p$) $\igobs$ sanciones?($u', p$) $\land$ \\ capturas?($u, p$) $\igobs$ capturas?($u', p$))
}

\begin{scriptsize}
\textit{Los Estudiantes son representados como una secuencia de direcciones en las cuales moverse. Si en algun momento su camino esta bloqueado, no se mueven, ya que consideramos que lo interesante se encuentra en el camino que debe recorrer.}
\end{scriptsize}

\tadObservadores

%\tadOperacion{alto?}{uni}{nat}{}
%\tadOperacion{ancho?}{uni}{nat}{}
%\tadOperacion{obstaculos?}{uni}{conj($pos$)}{}
\tadOperacion{campus?}{uni}{campus}{}
\tadOperacion{agentes?}{uni}{dicc(placa, pos)}{}
\tadOperacion{hippies?}{uni}{dicc(id, pos)}{}
\tadOperacion{estudiantes?}{uni}{dicc(id, $\langle$ est, pos $\rangle$)}{}

\tadOperacion{sanciones?}{placa \ $pl$, uni \ u}{nat}{def?($pl$, agentes?(u))}
\tadOperacion{capturas?}{placa \ $pl$, uni \ u}{nat}{def?($pl$, agentes?(u))}

\tadGeneradores

\tadOperacion{nuevaUni}{campus \ c, dicc(placa ${,}$ \ pos) \ as}{uni}{posicionesValidas(c, as)}
\tadOperacion{agregarE}{uni \ u, id \ i, est \ e, pos \ p}{uni}{$\lnot$ (def?(i, hippies?(u))) $\land$ $\lnot$ (def?(i, estudiantes?(u))) $\land$ \\ posValida?(p, campus?(u)) $\land$ entrada?(p, campus?(u)) $\yluego$ \\ posicionNoOcupada(p, u)}
\tadOperacion{agregarH}{uni \ u, id \ i, pos \ p}{uni}{$\lnot$ (def?(i, hippies?(u))) $\land$ $\lnot$ (def?(i, estudiantes?(u))) $\land$ \\ posValida?(p, campus?(u)) $\land$ entrada?(p, campus?(u)) $\yluego$ \\ posicionNoOcupada(p, u)}

%%%%%%%% definir posicionesValidas y posValida (o cambiarle nombre)

\tadOperacion{moverAS}{uni \ u, placa \ p}{uni}{ (def?(p, agentes?(u))) $\yluego$ (sanciones?(p, u) $<$ 3)}
\tadOperacion{moverH}{uni \ u, id \ i}{uni}{def?($i$, hippies?($u$))}
\tadOperacion{moverE}{uni \ u, id \ i}{uni}{def?($i$, estudiantes?($u$))}
%\tadOperacion{moverE}{uni, id}{uni}{}

%ANOTAR DESPUES QUE SI MODELAMOS LA SALIDA DE LOS ESTUDIANTES MEDIANTE "ESTUDIANTES?"

\tadOtrasOperaciones

\tadOperacion{moverAgente}{placa \ pl, uni \ u}{dicc(placa, pos)}{def?(pl, agentes?(u))}
\tadOperacion{hayDosHippies?}{pos, dicc(id ${,}$ pos)}{bool}{}
\tadOperacion{algunHippieEncerradoPorEstudiantes}{dicc(id ${,}$ pos), dicc(id ${,}$ $\langle$ est ${,}$ pos $\rangle$)}{bool}{}
\tadOperacion{hippieEncerradoPorEstudiantes}{dicc(id ${,}$ pos) \ dH, dicc(id ${,}$ $\langle$ est ${,}$ pos $\rangle$) \ dE}{id}{algunHippieEncerradoPorEstudiantes(dH, dE)}
\tadOperacion{movRestringido?}{pos \ p, campus \ c, dicc(placa ${,}$ pos) \ dAs, dicc(id ${,}$ pos) \ dH, dicc(id ${,}$ $\langle$ est ${,}$ pos $\rangle$) \ dE}{bool}{posValida?(p, c)}
\tadOperacion{hayUnAgenteAlrededor?}{pos, dicc(placa ${,}$ pos)}{bool}{}
%Lo ponemos asi para reutilizar la funcion, sino tendriamos que usar dos muy similares y no tendria sentido
\tadOperacion{murioAlgunHippie?}{campus, dicc(placa ${,}$ pos), dicc(id ${,}$ pos), dicc(id ${,}$ $\langle$ est ${,}$ pos $\rangle$)}{bool}{}
%REVISAR RESTRICCIONES A MOVRESTRINGIDO Y ALGUNOS OTROS
\tadOperacion{hippieMuerto}{campus \ c, dicc(placa ${,}$ pos) \ dAs, dicc(id ${,}$ pos) \ dH, dicc(id ${,}$ $\langle$ est ${,}$ pos $\rangle$) \ dE}{id}{murioAlgunHippie?(c, dAs, dH, dE)}
\tadOperacion{moverEstudiante}{id \ i, uni \ u}{dicc(id ${,}$ $\langle$ est ${,}$ pos $\rangle$)}{def?(i, estudiantes?(u))}
\tadOperacion{borrarTodosLosHippiesMuertos}{campus \ c, dicc(placa ${,}$ pos) \ dAs, dicc(id ${,}$ pos) \ dH, dicc(id ${,}$ $\langle$ est ${,}$ pos $\rangle$) \ dE }{}{}
\hfill dicc(id ${,}$ pos)
\tadOperacion{borrarTodosLosHippiesEncerradosPorEstudiantes}{dicc(id ${,}$ pos), dicc(id ${,}$ $\langle$ est ${,}$ pos $\rangle$)}{dicc(id ${,}$ pos)}{}
\tadOperacion{conviertoAlgunEstudiante?}{dicc(id ${,}$ pos), dicc(id ${,}$ $\langle$ est ${,}$ pos $\rangle$)}{bool}{}
\tadOperacion{moverHippie}{id \ i, uni \ u}{dicc(id ${,}$ pos)}{def?(i, hippies?(u))}
\tadOperacion{agregoEstudiantesConvertidos}{dicc(id ${,}$ pos) \ dH, dicc(id ${,}$ $\langle$ est ${,}$ pos $\rangle$) \ dE}{dicc(id ${,}$ pos)}{conviertoAlgunEstudiante?(dH, dE)}
\tadOperacion{estudianteConvertido}{dicc(id ${,}$ pos) \ dH, dicc(id ${,}$ $\langle$ est ${,}$ pos $\rangle$) \ dE}{id}{conviertoAlgunEstudiante?(dH, dE)}
\tadOperacion{borrarTodosEstudiantesConvertidos}{dicc(id ${,}$ pos), dicc(id ${,}$ $\langle$ est ${,}$ pos $\rangle$)}{dicc(id ${,}$ $\langle$ est ${,}$ pos $\rangle$)}{}
\tadOperacion{convertirTodosHippies}{dicc(id ${,}$ pos), dicc(id ${,}$ $\langle$ est ${,}$ pos $\rangle$)}{dicc(id ${,}$ pos)}{}
\begin{scriptsize}
\textit{Para la tupla, asumimos que este hippie convertido toma la secuencia de direcciones de algun estudiante del campus.}
\end{scriptsize}
\tadOperacion{agentesAlrededor}{pos, dicc(placa ${,}$ pos)}{conj(placa)}{}
\tadOperacion{algunEstudianteEncerradoPorAgente?}{campus, dicc(placa ${,}$ pos), dicc(id ${,}$ pos), dicc(id ${,}$ $\langle$ est ${,}$ pos $\rangle$ )}{bool}{}
\tadOperacion{agentesQueAtrapanEstudiantes}{campus \ c, dicc(placa ${,}$ pos) \ dAs, dicc(id ${,}$ pos) \ dH, dicc(id ${,}$ $\langle$ est ${,}$ pos $\rangle$ ) \ dE}{}{}
\hfill conj(placa) 

\hfill \{algunEstudianteEncerradoPorAgente?(c, dAs, dH, dE)\}
\tadOperacion{agentesQueAtrapanHippies}{campus, dicc(placa ${,}$ pos) \ dAs, dicc(id ${,}$ pos), dicc(id ${,}$ $\langle$ est ${,}$ pos $\rangle$ )}{conj(placa)}{$\neg \emptyset$?(claves(dAs))}
\begin{scriptsize}
\textit{En funciones como la de arriba, tuvimos que sacar algunos nombres de parámetros para que nos entrara en el ancho. De todos modos, para mejorar la claridad, mantuvimos siempre la misma nomenclatura}
\end{scriptsize}
\tadOperacion{posibleMovAs}{placa, uni}{conj(dir)}{}
\tadOperacion{dirLibres}{pos \ p, uni \ u}{conj(dir)}{posValida?(p, campus?(u))}
\tadOperacion{posNoOcupadas}{conj(pos) \ cP, uni \ u}{conj(pos)}{($\forall$ p: pos) p $\in$ cP $\implies$ posValida?(p, u)}
\tadOperacion{dirValidas}{pos \ p, campus \ c}{conj(pos)}{posValida?(p, c)}
\tadOperacion{posicionesHippies}{dicc(id ${,}$ pos)}{conj(pos)}{}
\tadOperacion{posicionesAgentes}{dicc(placa ${,}$ pos)}{conj(pos)}{}
\tadOperacion{posicionesEstudiantes}{dicc(id ${,}$ $\langle$ est ${,}$ pos $\rangle$)}{conj(pos)}{}
\tadOperacion{posicionNoOcupada}{pos \ p, uni \ u}{bool}{posValida?(p, campus?(u))}
\tadOperacion{posVecinasValidas}{pos \ p, campus \ c}{conj(pos)}{posValida(p, c)}
\tadOperacion{posicionesValidas}{conj(pos) \ cp, campus \ c}{conj(pos)}{($\forall$ p: pos) p $\in$ cP $\implies$ posValida?(p, u)}
\tadOperacion{murioAlgunHippieAux}{dicc(id ${,}$ pos), campus, dicc(placa ${,}$ pos), dicc(id ${,}$ pos), dicc(id ${,}$ $\langle$ est ${,}$ pos $\rangle$ )}{bool}{}
\tadOperacion{hippieMuertoAux}{dicc(id ${,}$ pos), campus, dicc(placa ${,}$ pos), dicc(id ${,}$ pos), dicc(id ${,}$ $\langle$ est ${,}$ pos $\rangle$ )}{id}{murioAlgunHippie?(c, dAs, dH, dE)}
\tadOperacion{posibleMovHippie}{id \ i, uni \ u}{conj(dir)}{def?(i, hippies?(u))}
\tadOperacion{aEEPAaux}{dicc(id ${,}$ pos), campus \ c, dicc(placa ${,}$ pos) \ dAs, dicc(id ${,}$ pos) \ dH, dicc(id ${,}$ $\langle$ est ${,}$ pos $\rangle$ ) \ dE}{bool}{}
\tadOperacion{aQAEaux}{dicc(id ${,}$ pos), campus, dicc(placa ${,}$ pos), dicc(id ${,}$ pos), dicc(id ${,}$ $\langle$ est ${,}$ pos $\rangle$ )}{conj(placa)}{}
\tadOperacion{aQAHaux}{dicc(id ${,}$ pos), campus, dicc(placa ${,}$ pos), dicc(id ${,}$ pos), dicc(id ${,}$ $\langle$ est ${,}$ pos $\rangle$ )}{conj(placa)}{}

\tadOperacion{cuantosHippies?}{uni}{nat}{}
\tadOperacion{cuantosEstudiantes?}{uni}{nat}{}
\tadOperacion{masVigilante?}{uni \ u}{placa}{$\neg \emptyset$?(claves(agentes?(u)))}
\tadOperacion{losMasVigilantes}{conj(placa), uni, nat}{conj(placa)}{}
\tadOperacion{maxCapturas}{conj(placa), uni}{nat}{}
\tadOperacion{menorPlaca}{conj(placa) \ cPl}{nat}{$\neg \emptyset$?(cPl)}
\tadOperacion{saleDeCampus}{dir \ d, pos \ p, campus \ c }{bool}{posValida?(p, c)}
\tadOperacion{entradaSuperior}{pos \ p}{bool}{}
\tadOperacion{entradaInferior}{pos \ p, campus \ c }{bool}{posValida?(p, c)}




\tadAxiomas[
\paratodo{campus}{c}
\paratodo{dicc(placa,pos)}{dAs}
\paratodo{dicc(id, pos)}{dH}
\paratodo{dicc(id, <est, pos>)}{dE}
\paratodo{conj(dir)}{cDirs}
\paratodo{nat}{mc}
\paratodo{conj(pos)}{cPos, cP}
\paratodo{uni}{u}
\paratodo{id}{i}
\paratodo{placa}{pl}
\paratodo{pos}{p}
]

Observadores Basicos

\tadAxioma{campus? (nuevaUni($c, dAs$))}{$c$\\}
\tadAxioma{campus? (agregarE($u, i, e, p$))}{campus?($u$)\\}
\tadAxioma{campus? (agregarH($u, i, p$))}{campus?($u$)\\}
\tadAxioma{campus? (moverAs($u, p$))}{campus?($u$)\\}
\tadAxioma{campus? (moverH($u, i$))}{campus?($u$)\\}
\tadAxioma{campus? (moverE($u, i$))}{campus?($u$)\\}


\tadAxioma{agentes? (nuevaUni($c, dAs$))}{$dAs$\\}
\tadAxioma{agentes? (agregarE(u, i, e, p))}{agentes?($u$)\\}
\tadAxioma{agentes? (agregarH(u, i, pos))}{agentes?($u$)\\}

\tadAxioma{agentes? (moverAs(u, p))}{moverAgente($p, u$)\\}

\tadAxioma{agentes? (moverE(u, i))}{agentes?($u$)\\}
\tadAxioma{agentes? (moverH(u, i))}{agentes?($u$)\\}

\tadAxioma{hippies? (nuevaUni($c, dAs$))}{vacio\\}

\tadAxioma{hippies? (agregarE(u, i, e, p))}{
	\IF {hayDosHippies?($p$, hippies?($u$))} 
		THEN {definir($i$, $p$, hippies?($u$))} 
		ELSE {
			\IF {algunHippieEncerradoPorEstudiantes(hippies?($u$), definir($i$, $\langle$ $e, p$ $\rangle$, estudiantes?($u$)))} 
				THEN {borrar( hippieEncerradoPorEstudiantes(hippies?($u$), definir($i$, $\langle$ $e, p$ $\rangle$, estudiantes?($u$))), hippies?($u$) )} 
				ELSE {hippies?($u$)} 
			FI
		} 
	FI
\\}

\tadAxioma{hippies? (agregarH(u, i, p))}{
	\IF {murioAlgunHippie(campus?($u$), agentes?($u$), definir($i, p,$ hippies?($u$)), estudiantes?($u$))} 
		THEN {borrarTodosHippiesMuertos( campus?($u$), agentes?($u$), definir($i$, $p$, hippies?($u$)), estudiantes?($u$) )} 
		ELSE {definir($i$, $p$, hippies?($u$))} 
	FI
\\}

\tadAxioma{hippies? (moverAs(u, i))}{
	\IF {murioAlgunHippie(campus?($u$), moverAgente($i, u$), hippies?($u$), estudiantes?($u$))}
		THEN {borrarTodosHippiesMuertos( campus?($u$), moverAgente($i, u$), hippies?($u$), estudiantes?($u$) )}
		ELSE {hippies?($u$)}
	FI
\\}
\tadAxioma{hippies? (moverE(u, i))}{
	\IF {murioAlgunHippie(campus?($u$), agentes?($u$), hippies?($u$), moverEstudiante($i, u$))}
		THEN {
			\IF {hayDosHippies?(obtener($i$, moverEstudiante($i, u$)), borrarTodosHippiesMuertos( campus?($u$), agentes?($u$), hippies?($u$), moverEstudiante($i, u$) ))} 
				THEN {definir($i$, obtener($i$, moverEstudiante($i, u$)), borrarTodosHippiesMuertos( campus?($u$), agentes?($u$), hippies?($u$), moverEstudiante($i, u$) ))} 
				ELSE {
					\IF {algunHippieEncerradoPorEstudiantes(borrarTodosHippiesMuertos( campus?($u$), agentes?($u$), hippies?($u$), moverEstudiante($i, u$) ), moverEstudiante($i, u$))} 
						THEN {borrarTodosHippiesEncerradoPorEstudiantes( borrarTodosHippiesMuertos( campus?($u$), agentes?($u$), hippies?($u$), moverEstudiante($i, u$) ), moverEstudiante($i, u$) )} 
						ELSE { borrarTodosHippiesMuertos( campus?($u$), agentes?($u$), hippies?($u$), moverEstudiante($i, u$) ) } 
					FI} 
			FI}
		ELSE {
			\IF {hayDosHippies?(obtener($i$, moverEstudiante($i, u$)), hippies?($u$))} 
				THEN {definir($i$, obtener($i$, moverEstudiante($i, u$)), hippies?($u$))} 
				ELSE {
					\IF {algunHippieEncerradoPorEstudiantes(hippies?($u$), moverEstudiante($i, u$))} 
						THEN {borrarTodosHippiesEncerradoPorEstudiantes( hippies?($u$), moverEstudiante($i, u$) )} 
						ELSE { hippies?($u$) } 
					FI} 
			FI}
	FI
\\}

\tadAxioma{hippies? (moverH(u, i))}{
	\IF {murioAlgunHippie(campus?($u$), agentes?($u$), moverHippie($i, u$), estudiantes?($u$))}
		THEN {
		\IF {conviertoAlgunEstudiante?( borrarTodosHippiesMuertos( campus?($u$), agentes?($u$), moverHippie($i, u$), estudiantes?($u$) ), estudiantes?($u$) )} 
			THEN {borrarTodosHippiesMuertos( campus?($u$), agentes?($u$), agregoEstudiantesConvertidos( \\ borrarTodosHippiesMuertos( campus?($u$), agentes?($u$), moverHippie($i, u$), estudiantes?($u$) ), estudiantes?($u$) )} 
			ELSE {borrarTodosHippiesMuertos( campus?($u$), agentes?($u$), moverHippie($i, u$), estudiantes?($u$) )} 
		FI}
		ELSE {
			\IF {conviertoAlgunEstudiante?( moverHippie($i, u$), estudiantes?($u$) )} 
				THEN {borrarTodosHippiesMuertos( campus?($u$), agentes?($u$), agregoEstudiantesConvertidos( moverHippie($i, u$), estudiantes?($u$), estudiantes?($u$) )} 
				ELSE {hippies?(u)} 
			FI}
	FI
\\}

\tadAxioma{estudiantes? (nuevaUni(c, dAs))}{vacio \\}
\tadAxioma{estudiantes? (agregarE(u, i, e, p))}{
	\IF {hayDosHippies?($p$, hippies?($u$))} 
		THEN {estudiantes?($u$)} 
		ELSE {definir($i$, $\langle$ $e$, $p$ $\rangle$, estudiantes?($u$))} 
	FI
\\}
\tadAxioma{estudiantes? (agregarH(u, i, p))}{
	\IF {conviertoAlgunEstudiante?( definir($i, p$, hippies?($u$)), estudiantes?($u$) )} 
		THEN {borrarTodosEstudiantesConvertidos( definir($i, p$, hippies?($u$)), estudiantes?($u$) )} 
		ELSE {estudiantes?($u$)} 
	FI
\\}
\tadAxioma{estudiantes? (moverAs(u, i))}{
	estudiantes?($u$)
\\}
\tadAxioma{estudiantes? (moverE(u, i))}{

	\IF {murioAlgunHippie(campus?($u$), agentes?($u$), hippies?($u$), moverEstudiante($i, u$))}
		THEN {
			\IF {hayDosHippies?(obtener($i$, moverEstudiante($i, u$)), borrarTodosHippiesMuertos( campus?($u$), agentes?($u$), hippies?($u$), moverEstudiante($i, u$) ))} 
				THEN {borrar($i$, estudiantes?($u$))} 
				ELSE {
					\IF {algunHippieEncerradoPorEstudiantes(borrarTodosHippiesMuertos( campus?($u$), agentes?($u$), hippies?($u$), moverEstudiante($i, u$) ), moverEstudiante($i, u$))} 
						THEN { convertirTodosHippies( borrarTodosHippiesMuertos( campus?($u$), agentes?($u$), hippies?($u$), moverEstudiante($i, u$) ), moverEstudiante($i, u$) ) } 
						ELSE { estudiantes?($u$) }
					FI} 
			FI }
		ELSE {
			\IF {hayDosHippies?(obtener($i$, moverEstudiante($i, u$)), hippies?($u$))} 
				THEN {borrar($i$, estudiantes?($u$))} 
				ELSE {
					\IF {algunHippieEncerradoPorEstudiantes(hippies?($u$), moverEstudiante($i, u$))} 
						THEN { convertirTodosHippies( hippies?($u$), moverEstudiante($i, u$) ) } 
						ELSE { estudiantes?($u$) }
					FI} 
			FI }
	FI
\\}
\tadAxioma{estudiantes? (moverH(u, i))}{
	\IF {conviertoAlgunEstudiante?( moverHippie($i, u$), estudiantes?($u$) )} 
		THEN {borrarTodosEstudiantesConvertidos( moverHippie($i, u$), estudiantes?($u$) )} 
		ELSE {estudiantes?($u$)} 
	FI
\\}


\tadAxioma{sanciones? ($pl$, nuevaUni($c, dAs$))}{0\\}
\tadAxioma{sanciones? ($pl$, agregarE($u, i, e, p$))}{
	\IF {hayUnAgenteAlrededor?($p$, agentes?($u$)) $\land$ \\ movRestringido?( $p$, campus?($u$), agentes?($u$), hippies?($u$), definir($i$, $\langle e, p \rangle$, estudiantes?($u$)) )} 
		THEN {
			\IF {$pl \in$ agentesAlrededor($p$, agentes?($u$))} 
				THEN {$1 +$ sanciones?($pl, u$) }
				ELSE {sanciones?($pl, u$)}
			FI
		}
		ELSE {sanciones?($pl, u$)} 	
	FI
\\}
\tadAxioma{sanciones? ($pl$, agregarH($u, i, p$))}{
	\IF {algunEstudianteEncerradoPorAgentes?( campus?($u$), agentes?($u$), definir($i, p$, hippies?($u$)), estudiantes?($u$) )}
		THEN {
			\IF {$pl \in$ agentesQueAtrapanEstudiantes( campus?($u$), agentes?($u$), definir($i, p$, hippies?($u$)), estudiantes?($u$) )} 
				THEN {$1 +$ sanciones?($pl, u$) }
				ELSE {sanciones?($pl, u$)}
			FI
		}
		ELSE {sanciones?($pl, u$)}
	FI
\\}

\tadAxioma{sanciones? ($pl$, moverAs($u, p$))}{
	\IF {algunEstudianteEncerradoPorAgentes?( campus?($u$), moverAgente($pl, u$), hippies?($u$), estudiantes?($u$) )}
		THEN {
			\IF {$pl \in$ agentesQueAtrapanEstudiantes( campus?($u$), moverAgente($pl, u$), hippies?($u$), estudiantes?($u$) )} 
				THEN {$1 +$ sanciones?($pl, u$) }
				ELSE {sanciones?($pl, u$)}
			FI
		}
		ELSE {sanciones?($pl, u$)}
	FI
\\}

\tadAxioma{sanciones? ($pl$, moverH($u, i$))}{
	\IF {algunEstudianteEncerradoPorAgentes?( campus?($u$), agentes?($u$), moverHippie($i, u$), estudiantes?($u$) )}
		THEN {
			\IF {$pl \in$ agentesQueAtrapanEstudiantes( campus?($u$), agentes?($u$), moverHippie($i, u$), estudiantes?($u$) )} 
				THEN {$1 +$ sanciones?($pl, u$) }
				ELSE {sanciones?($pl, u$)}
			FI
		}
		ELSE {sanciones?($pl, u$)}
	FI
\\}

\tadAxioma{sanciones? ($pl$, moverE($u, i$))}{
	\IF {algunEstudianteEncerradoPorAgentes?( campus?($u$), agentes?($u$), hippies?($u$), moverEstudiante($i, u$) )}
		THEN {
			\IF {$pl \in$ agentesQueAtrapanEstudiantes( campus?($u$), agentes?($u$), hippies?($u$), moverEstudiante($i, u$) )} 
				THEN {$1 +$ sanciones?($pl, u$) }
				ELSE {sanciones?($pl, u$)}
			FI
		}
		ELSE {sanciones?($pl, u$)}
	FI
\\}




\tadAxioma{capturas? ($pl$, nuevaUni($c, dAs$))}{0\\}
\tadAxioma{capturas? ($pl$, agregarE($u, i, e, p$))}{
	\IF {murioAlgunHippie?( campus?($u$), agentes?($u$), hippies?($u$), definir($i$, $\langle e, p \rangle$, estudiantes?($u$)) )}
		THEN {
			\IF {$pl \in$ agentesQueAtrapanHippies( campus?($u$), agentes?($u$), hippies?($u$), definir($i$, $\langle e, p \rangle$, estudiantes?($u$)) )} 
				THEN {$1 +$ capturas?($pl, u$) }
				ELSE {capturas?($pl, u$)}
			FI
		}
		ELSE {capturas?($pl, u$)}
	FI
\\}

\tadAxioma{capturas? ($pl$, agregarH($u, i, p$))}{
	\IF {murioAlgunHippie?( campus?($u$), agentes?($u$), definir($i, p$, hippies?($u$)), estudiantes?($u$) )}
		THEN {
			\IF {$pl \in$ agentesQueAtrapanHippies( campus?($u$), agentes?($u$), definir($i, p$, hippies?($u$)), estudiantes?($u$) )} 
				THEN {$1 +$ capturas?($pl, u$) }
				ELSE {capturas?($pl, u$)}
			FI
		}
		ELSE {capturas?($pl, u$)}
	FI
\\}

\tadAxioma{capturas? ($pl$, moverAs($u, p$))}{
	\IF {murioAlgunHippie?( campus?($u$), moverAgente($pl, u$), hippies?($u$), estudiantes?($u$) )}
		THEN {
			\IF {$pl \in$ agentesQueAtrapanHippies( campus?($u$), moverAgente($pl, u$), hippies?($u$), estudiantes?($u$) )} 
				THEN {$1 +$ capturas?($pl, u$) }
				ELSE {capturas?($pl, u$)}
			FI
		}
		ELSE {capturas?($pl, u$)}
	FI
\\}

\tadAxioma{capturas? ($pl$, moverH($u, i$))}{
	\IF {murioAlgunHippie?( campus?($u$), agentes?($u$), moverHippie($i, u$), estudiantes?($u$) )}
		THEN {
			\IF {$pl \in$ agentesQueAtrapanHippies( campus?($u$), agentes?($u$), moverHippie($i, u$), estudiantes?($u$) )} 
				THEN {$1 +$ capturas?($pl, u$) }
				ELSE {capturas?($pl, u$)}
			FI
		}
		ELSE {capturas?($pl, u$)}
	FI
\\}

\tadAxioma{capturas? ($pl$, moverE($u, i$))}{
	\IF {murioAlgunHippie?( campus?($u$), agentes?($u$), hippies?($u$), moverEstudiante($i, u$) )}
		THEN {
			\IF {$pl \in$ agentesQueAtrapanHippies( campus?($u$), agentes?($u$), hippies?($u$), moverEstudiante($i, u$) )} 
				THEN {$1 +$ capturas?($pl, u$) }
				ELSE {capturas?($pl, u$)}
			FI
		}
		ELSE {capturas?($pl, u$)}
	FI
\\ \\}

\tadAxioma{moverAgente($pl, u$)}{
	\IF {( $\emptyset$?(claves(hippies?($u$))) $\land$ entrada?(obtener($pl$, agentes?($u$)), campus?($u$) ) $\lor$ sanciones?($pl, u$) $\geq$ 3} 
		THEN {agentes?($u$)} 
		ELSE {
			\IF {$\neg$ $\emptyset$?(posibleMovAs($pl, u$))}
				THEN {definir($pl$, mover(obtener($pl$, agentes?($u$)), dameUno(posibleMovAs($pl, u$)) ), agentes?($u$))}
				ELSE {agentes?($u$)}
			FI
		} 
	FI
\\ \\}

\tadAxioma{moverHippie($i, u$)}{
	\IF { $\emptyset$?(claves(estudiantes?($u$))) } 
		THEN {hippies?($u$)} 
		ELSE {
			\IF {$\neg$ $\emptyset$?(posibleMovHippie($i, u$))}
				THEN {definir($i$, mover(obtener($i$, hippies?($u$)), dameUno(posibleMovHippie($i, u$)) ), hippies?($u$))}
				ELSE {hippies?($u$)}
			FI
		} 
	FI
\\ \\}

\tadAxioma{moverEstudiante($i, u$)}{
	\IF{ saleDeCampus(prim($\Pi_{1}$(obtener($i$, estudiantes?($u$)))), $\Pi_{2}$(obtener($i$, estudiantes?($u$))), campus?(u))} 
		THEN {
		borrar(i, estudiantes?(u))}
		ELSE {
			\IF { prim($\Pi_{1}$(obtener($i$, estudiantes?($u$)))) $\in$ dirLibres($\Pi_{2}$(obtener($i$, estudiantes?($u$)))  $, u$)}
				THEN { definir($i$, $\langle$ fin($\Pi_{1}$(obtener($i$, estudiantes?($u$)))), mover($\Pi_{2}$(obtener($i$, estudiantes?($u$))), prim($\Pi_{1}$(obtener($i$, estudiantes?($u$))))) $\rangle$, estudiantes?($u$) ) }
				ELSE { estudiantes?($u$) }
			FI
	}
	FI
\\ \\}


\tadAxioma{posibleMovAs (pl, u)}{
	\IF( sanciones?($pl, u$) $\geq$ 3 ) 
		THEN
			$\emptyset$
		ELSE
			{\IF( $\emptyset$?( claves(hippies?($u$)) ) )
				THEN {
					\IF {$\emptyset$?( dirLibres(obtener($pl, u$), $u$) $\cap$ direccionesOptimas( dameUno( cPosMasCercanaShort( obtener($pl, u$), posNoOcupadas( entradas(campus?($u$)), $u$) ) ) ) )}
						THEN
							dirLibres(obtener($pl, u$), $u$)
						ELSE
							dirLibres(obtener($pl, u$), $u$) $\cap$ direccionesOptimas( dameUno( cPosMasCercanaShort( obtener($pl, u$), posNoOcupadas( entradas(campus?($u$)), $u$) ) ) )
					FI}
				ELSE {
					\IF {$\emptyset$?( dirLibres(obtener($pl, u$), $u$) $\cap$ direccionesOptimas( dameUno( cPosMasCercanaShort( obtener($pl, u$), posicionesHippies(hippies?($u$)) ) ) ) )}
						THEN
							dirLibres(obtener($pl, u$), $u$)
						ELSE
							dirLibres(obtener($pl, u$), $u$) $\cap$ direccionesOptimas( dameUno( cPosMasCercanaShort( obtener($pl, u$), posicionesHippies(hippies?($u$)) ) ) )
					FI}
			FI}
	FI
\\ \\}

\tadAxioma{posibleMovHippie ($i, u$)}{
	\IF vacio?( claves(estudiantes?($u$)) ) 
		THEN
			$\emptyset$
		ELSE
			{\IF  $\emptyset$? (dirLibres(obtener($i$, hippies?($u$)), $u$) $\cap$ direccionesOptimas( dameUno( cPosMasCercanaShort( obtener($i$, hippies?($u$)), posicionesEstudiantes( estudiantes?($u$) ) ) ) ))
				THEN
					dirLibres(obtener($i$, hippies?($u$)), $u$)
				ELSE
					dirLibres(obtener($i$, hippies?($u$)), $u$) $\cap$ direccionesOptimas( dameUno( cPosMasCercanaShort( obtener($i$, hippies?($u$)), posicionesEstudiantes( estudiantes?($u$) ) ) ) )
				FI}
	FI
\\ \\}

\tadAxioma{dirLibres($p, u$)}{
	dirNoOcupadas( dirValidas( $p$, campus?($u$) ), $p$, $u$ )
\\}

\tadAxioma{dirValidas($p, c$)}{
	\{n,s,e,o\}
	 - (\IF col?($p$) = 0 THEN \{o\} ELSE $\emptyset$ FI)
	 - (\IF col?($p$) = ancho?($c$)-1 THEN \{e\} ELSE $\emptyset$ FI)
	 - (\IF fila?($p$) = 0 THEN \{n\} ELSE $\emptyset$ FI)
	 - (\IF fila?($p$) = alto?($c$)-1 THEN \{s\} ELSE $\emptyset$ FI)
\\}

\tadAxioma{dirNoOcupadas( $cDirs, p, u$ )}{
	\IF($\emptyset$?(cDirs)) 
		THEN
			$\emptyset$
		ELSE
			{\IF posicionNoOcupada(mover( $p$, dameUno($cDirs$) ), $u$)
				THEN
					Ag( dameUno($cDirs$), dirNoOcupadas( sinUno($cDirs$), $p$, $u$) )
				ELSE
					dirNoOcupadas( sinUno($cDirs$), $p$, $u$)
			FI}
	FI
\\}

\tadAxioma{posNoOcupadas($cPos, u$)}{
	\IF( vacio?($cPos$) ) 
		THEN
			$\emptyset$
		ELSE
			{\IF posicionNoOcupada(dameUno($cPos$), $u$)
				THEN
					Ag( dameUno($cPos$), posNoOcupadas(sinUno($cPos$), $u$) )
				ELSE
					posNoOcupadas(sinUno($cPos$), $u$)
			FI}
	FI
\\}

\tadAxioma{posicionesHippies($dH$)}{
	\IF {$\emptyset$?(claves($dH$))}
		THEN {$\emptyset$}
		ELSE {
			Ag ( obtener( dameUno(claves($dH$)), $dH$ ), posicionesHippies( borrar(dameUno(claves($dH$)), $dH$) ) )
		}
	FI
\\ \\}

\tadAxioma{posicionesAgentes($dAs$)}{
	\IF {$\emptyset$?(claves($dAs$))}
		THEN {$\emptyset$}
		ELSE {
			Ag ( obtener( dameUno(claves($dAs$)), $dAs$ ), posicionesAgentes( borrar(dameUno(claves($dAs$)), $dH$) ) )
		}
	FI
\\ \\}

\tadAxioma{posicionesEstudiantes($dEs$)}{
	\IF {$\emptyset$?(claves($dEs$))}
		THEN {$\emptyset$}
		ELSE {
			Ag ( $\Pi_{2}$(obtener( dameUno(claves($dEs$)), $dEs$ )), posicionesEstudiantes( borrar(dameUno(claves($dEs$)), $dH$) ) )
		}
	FI
\\ \\}

\tadAxioma{posicionNoOcupada($p, u$)}{
	$p$ $\in$ 	( posicionesAgentes( agentes?($u$) ) $\cup$
				posicionesEstudiantes( estudiantes?($u$) ) $\cup$
				posicionesHippies( hippies?($u$) ) $\cup$
				obstaculos?(campus?($u$))
				)
\\ \\}




\tadAxioma{hayDosHippies?($p, dH$)}{
	\#(posiciones4Vecinas($p$) $\cap$ posicionesHippies($dH$)) $\geq$ 2
\\ \\}

\tadAxioma{algunHippieEncerradoPorEstudiantes($dH, dE$)}{
	\IF {$\emptyset$?(claves($dH$))}
		THEN {false}
		ELSE {
			(\#(posiciones4Vecinas(obtener(dameUno(claves($dH$)), $dH$)) $\cap$ posicionesEstudiantes($dE$)) $=$ 4) $\lor$ algunHippieEncerradoPorEstudiantes(borrar(dameUno(claves($dH$)), $dH$), $dE$)
		}
	FI
\\ \\}

\tadAxioma{hippieEncerradoPorEstudiante($dH, dE$)}{
	\IF {\#(posiciones4Vecinas(obtener(dameUno(claves($dH$)), $dH$)) $\cap$ posicionesEstudiantes($dE$)) $=$ 4}
		THEN {dameUno(claves($dH$))}
		ELSE {
			hippieEncerradoPorEstudiante(borrar(dameUno(claves($dH$)), $dH$), $dE$)
		}
	FI
\\ \\}

\tadAxioma{movRestringido?($p, c, dAs, dH, dE$)}{
	\#((((posVecinasValidas($p, c$) - obstaculos?($c$)) - posicionesAgentes($dAs$)) - posicionesHippies($dH$)) -posicionesEstudiantes($dE$)) $=$ 0
\\ \\}

\tadAxioma{posVecinasValidas($p, c$)}{
	posicionesValidas(posiciones4Vecinas($p$), $c$)
\\ \\}

\tadAxioma{posicionesValidas($cP, c$)}{
	\IF {$\emptyset$?($cP$)}
		THEN {$\emptyset$}
		ELSE {
			\IF {posValida?(dameUno($cP$), $c$)}
				THEN {Ag( dameUno($cP$), posicionesValidas(sinUno($cP$), $c$) )}
				ELSE {posicionesValidas(sinUno($cP$), $c$)}
			FI
		}
	FI
\\ \\}

\tadAxioma{hayUnAgenteAlrededor?($p, dAs$)}{
	\#(posiciones4Vecinas($p$) $\cap$ posicionesAgentes($dAs$)) $\geq$ 1
\\ \\}

\tadAxioma{murioAlgunHippie?($c, dAs, dH, dE$)}{
	murioAlgunHippieAux($dH, c, dAs, dH, dE$)
\\ \\}

\tadAxioma{murioAlgunHippieAux($rec, c, dAs, dH, dE$)}{
	\IF {$\emptyset$?(claves($rec$))}
		THEN {false}
		ELSE {
			\IF {movRestringido?(obtener(dameUno(claves($rec$)), $rec$), $c, dAs, dH, dE$) $\land$ hayUnAgenteAlrededor?(obtener(dameUno(claves($rec$)), $rec$), $dAs$) }
				THEN {true}
				ELSE {murioAlgunHippieAux( borrar(dameUno(claves($rec$)), $rec$) $, c, dAs, dH, dE$)}
			FI
		}
	FI
\\ \\}

\tadAxioma{hippieMuerto($c, dAs, dH, dE$)}{
	hippieMuertoAux($dH, c, dAs, dH, dE$)
\\ \\}

\tadAxioma{hippieMuertoAux($rec, c, dAs, dH, dE$)}{
	\IF {movRestringido?(obtener(dameUno(claves($rec$)), $rec$), $c, dAs, dH, dE$) $\land$ \\ hayUnAgenteAlrededor?(obtener(dameUno(claves($rec$)), $rec$), $dAs$) }
		THEN {dameUno(claves($rec$))}
		ELSE {hippieMuertoAux( borrar(dAmeUno(claves($rec$)), $rec$) $, c, dAs, dH, dE$)}
	FI
\\ \\}

\tadAxioma{borrarTodosHippiesMuertos($c, dAs, dH, dE$)}{
	\IF {murioAlgunHippie?($c, dAs, dH, dE$)}
		THEN {borrarTodosHippiesMuertos($c, dAs,$ borrar(hippieMuerto($c, dAs, dH, dE$), $dH$), $dE$)}
		ELSE {$dH$}
	FI
\\ \\}

\tadAxioma{borrarTodosHippiesEncerradoPorEstudiantes($c, dAs, dH, dE$)}{
	\IF {algunHippieEncerradoPorEstudiantes($dH, dE$)}
		THEN {borrarTodosHippiesMuertos ( $c, dAs $, borrar( hippieEncerradoPorEstudiante($dH, dE$), $dH$ ), $dE$ )}
		ELSE {$dH$}
	FI
\\ \\}

\tadAxioma{conviertoAlgunEstudiante?($dH, dE$)}{
	\IF {$\emptyset$?(claves($dE$))}
		THEN {false}
		ELSE {
			\IF {hayDosHippies( $\Pi_{2}$(obtener(dameUno(claves($dE$)), $dE$)) ,$dH$)}
				THEN {true}
				ELSE {conviertoAlgunEstudiante?($dH, $ borrar(dameUno(claves($dE$)), $dE$))}
			FI
		}
	FI
\\ \\}

\tadAxioma{agregoEstudiantesConvertidos($dH, dE$)}{
	\IF {$\emptyset$?(claves($dE$))}
		THEN {$dH$}
		ELSE {
			\IF {hayDosHippies( $\Pi_{2}$(obtener(dameUno(claves($dE$)), $dE$)) ,$dH$)}
				THEN {definir( dameUno(claves($dE$)), $\Pi_{2}$(obtener(dameUno(claves($dE$)), $dE$)), agregoEstudiantesConvertidos($dH, $ borrar(dameUno(claves($dE$)), $dE$)) )}
				ELSE {agregoEstudiantesConvertidos($dH, $ borrar(dameUno(claves($dE$)), $dE$))}
			FI
		}
	FI
\\ \\}

\tadAxioma{estudianteConvertido($dH, dE$)}{
	\IF {hayDosHippies( $\Pi_{2}$(obtener(dameUno(claves($dE$)), $dE$)) ,$dH$)}
		THEN {dameUno(claves($dE$))}
		ELSE {estudianteConvertido($dH, $ borrar(dameUno(claves($dE$)), $dE$))}
	FI
\\ \\}

\tadAxioma{borrarTodosEstudiantesConvertidos($dH, dE$)}{
	\IF {conviertoAlgunEstudiante?($dH, dE$)}
		THEN {borrarTodosEstudiantesConvertidos( $dH, $ borrar(estudianteConvertido($dH, dE$), $dE$) ) }
		ELSE {$dE$}
	FI
\\ \\}


\tadAxioma{convertirTodosHippies($dH, dE$)}{
	\IF {algunHippieEncerradoPorEstudiantes($dH, dE$)}
		THEN {
			definir( hippieEncerradoPorEstudiantes($dH, dE$), 
			$\langle $ $\Pi_{1}$(obtener(dameUno(claves($dE$)), $dE$)), \\ 
			obtener(hippieEncerradoPorEstudiantes($dH, dE$), $dH$) $ \rangle$, \\
			convertirTodosHippies(borrar(hippieEncerradoPorEstudiantes($dH, dE$), $dH$), $dE$) )
		}
		ELSE {$dE$}
	FI
\\ \\}

\tadAxioma{agentesAlrededor($p, dAs$)}{
	\IF {$\emptyset$?(claves($dAs$))}
		THEN {$\emptyset$}
		ELSE {
			\IF {obtener(dameUno(claves($dAs$)), $dAs$) $\in$ posiciones4Vecinas($p$)}
				THEN {Ag(dameUno(claves($dAs$)), agentesAlrededor($p,$ borrar(dameUno(claves($dAs$)), $dAs$)))}
				ELSE {agentesAlrededor($p,$ borrar(dameUno(claves($dAs$)), $dAs$))}
			FI
		}
	FI
\\ \\}

\tadAxioma{algunEstudianteEncerradoPorAgentes?($c, dAs, dH, dE$)}{
	aEEPAaux($dE, c, dAs, dH, dE$)
\\ \\}

\tadAxioma{aEEPAaux($rec, c, dAs, dH, dE$)}{
	\IF {$\emptyset$?(claves($rec$))}
		THEN {false}
		ELSE {
			\IF {movRestringido($\Pi_{2}$(obtener(dameUno(claves($rec$)), $rec$)), $c, dAs, dH, dE$) $\land$ hayUnAgenteAlrededor?($\Pi_{2}$(obtener(dameUno(claves($rec$)), $rec$)), $dAs$)}
				THEN {true}
				ELSE {aEEPAaux(borrar(dameUno(claves($rec$)), $rec$), $c, dAs, dH, dE$)}
			FI
		}
	FI
\\ \\}

\tadAxioma{agentesQueAtrapanEstudiantes($c, dAs, dH, dE$)}{
	aQAEaux($dE, c, dAs, dH, dE$)
\\ \\}

\tadAxioma{aQAEaux($rec, c, dAs, dH, dE$)}{
	\IF {$\emptyset$?(claves($rec$))}
		THEN {$\emptyset$}
		ELSE {
			\IF {movRestringido($\Pi_{2}$(obtener(dameUno(claves($rec$)), $rec$)), $c, dAs, dH, dE$) $\land$ hayUnAgenteAlrededor?($\Pi_{2}$(obtener(dameUno(claves($rec$)), $rec$)), $dAs$)}
				THEN {
					agentesAlrededor($\Pi_{2}$(obtener(dameUno(claves($rec$)), $rec$)), $dAs$) $\cup$ aQAEaux(borrar(dameUno(claves($rec$)), $rec$), $c, dAs, dH, dE$)
				}
				ELSE {aQAEaux(borrar(dameUno(claves($rec$)), $rec$), $c, dAs, dH, dE$)}
			FI
		}
	FI
\\ \\}

\tadAxioma{agentesQueAtrapanHippies($c, dAs, dH, dE$)}{
	aQAHaux($dH, c, dAs, dH, dE$)
\\ \\}

\tadAxioma{aQAHaux($rec, c, dAs, dH, dE$)}{
	\IF {$\emptyset$?(claves($rec$))}
		THEN {$\emptyset$}
		ELSE {
			\IF {movRestringido(obtener(dameUno(claves($rec$)), $rec$), $c, dAs, dH, dE$) $\land$ hayUnAgenteAlrededor?(obtener(dameUno(claves($rec$)), $rec$), $dAs$)}
				THEN {
					agentesAlrededor(obtener(dameUno(claves($rec$)), $rec$), $dAs$) $\cup$ aQAHaux(borrar(dameUno(claves($rec$)), $rec$), $c, dAs, dH, dE$)
				}
				ELSE {aQAHaux(borrar(dameUno(claves($rec$)), $rec$), $c, dAs, dH, dE$)}
			FI
		}
	FI
\\ \\}

\tadAxioma{cuantosHippies?($u$)}{
	$\#$(claves(hippies?($u$)))
\\ \\}

\tadAxioma{cuantosEstudiantes?($u$)}{
	$\#$(claves(estudiantes?($u$)))
\\ \\}

\tadAxioma{masVigilante?($u$)}{
	menorPlaca( \ losMasVigilantes(claves(agentes?($u$)), $u$, maxCapturas(claves(agentes?($u$)), $u$)) \ )
\\ \\}

\tadAxioma{losMasVigilantes($cPl, u, mC$)}{
	\IF {$\emptyset$?($cPl$)}
		THEN {$\emptyset$}
		ELSE {
			\IF {capturas?(dameUno($cPl$), $u$) = $mC$}
				THEN {Ag($cPl$, losMasVigilantes(sinUno($cPl$), $u$))}
				ELSE {losMasVigilantes(sinUno($cPl$), $u$)}
			FI}
	FI
\\ \\}

\tadAxioma{maxCapturas($cPl, u$)}{
	\IF {$\emptyset$?($cPl$)}
		THEN {0}
		ELSE {max\{ capturas?(dameUno($cPl$), $u$), maxCapturas(sinUno($cPl$), $u$) \}}
	FI
\\ \\}

\tadAxioma{menorPlaca($cPl$)}{
	\IF {$\emptyset$?(sinUno($cPl$))}
		THEN {dameUno($cPl$)}
		ELSE {min \{ dameUno($cPl$), menorPlaca(sinUno($cPl$)) \}}
	FI
\\ \\}

\tadAxioma{saleDeCampus($d$, $p$, $c$)}{
	((d = n) $\land$  (entradaSuperior(p))) $\lor$ ( (d = s) $\land$ (entradaInferior(p,c)))}
\tadAxioma{entradaSuperior(p)}{
	fila?(p) = 0}
\tadAxioma{entradaInferior(p,c)}{
	entrada?(p,c) $\land$ $\neg$(entradaSuperior(p))}

\end{tad}

%%%%%%%%%%%%%%%%
% TAD POSICION %
%%%%%%%%%%%%%%%%


\section{TAD \tadNombre{Posicion}}


\begin{tad}{\tadNombre{Posicion}}

\tadGeneros{pos}


\tadExporta{pos, Generadores, Observadores Basicos,Otras Operaciones}

\tadUsa{\tadNombre{Nat ,Bool, Conjunto($\alpha$), Dir}}

\tadIgualdadObservacional{p}{p'}{pos}{fila?(p) $\igobs$ fila(p') $\land$ col?(p) $\igobs$ col(p') }
%%%%%%%%%%%%%%%%
% OBSERVADORES %
%%%%%%%%%%%%%%%%

\tadObservadores

\tadOperacion{fila?}{pos}{nat}{}
\tadOperacion{col?}{pos}{nat}{}

%%%%%%%%%%%%%%%%
%  GENERADORES %
%%%%%%%%%%%%%%%%

\tadGeneradores

\tadOperacion{nuevaPos}{nat\ $f$, nat\ $c$}{pos}{(f $\geq$ 0) $\land $(c $\geq$ 0)}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% OTRAS OPERACIONES %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\tadOtrasOperaciones


\tadOperacion{direccionesOptimas}{pos ,\ pos}{conj(dir)}{}
\tadOperacion{cPosMasCercana}{pos ,\ conj(pos),\ nat}{conj(pos))}{}
\tadOperacion{cPosMasCercanaShort}{pos ,\ conj(pos)}{conj(pos))}{}
\tadOperacion{menorDistancia}{pos ,\ conj(pos)\ $cPos$}{nat}{$\neg$ Vacia?(cPos)}
\tadOperacion{dist}{pos ,\ pos}{nat}{}
\tadOperacion{posiciones4Vecinas}{pos}{conj(pos)}{}
\tadOperacion{mover}{pos \ $p$ ,\ dir}{pos}{$\neg$(col?(p) = 0 \ $\land$ \ (o) = dir) \ $\land$ \ $\neg$(fila?(p) = 0 \ $\land$ \ (n) = dir)}


%%%%%%%%%%%%%%%%
%    AXIOMAS   %
%%%%%%%%%%%%%%%%

\tadAxiomas[\paratodo{pos}{p,p'}\ $\land$ \ \paratodo{nat}{f,c,menorDist} \paratodo{dir}{d}]
\tadAxioma{fila?(nuevaPos(f,c))}{f\\ \\}
\tadAxioma{col?(nuevaPos(f,c))}{c\\ \\}
\tadAxioma{direccionesOptimas(p,\ p')}{ \{n,s,e,o\} $-$ (\IF fila?(p) <= fila?(p') THEN \{n\} ELSE $\emptyset$ FI) \\ 
$-$ (\IF fila?(p) >= fila?(p') THEN \{s\} ELSE $\emptyset$ FI) \\
$-$ (\IF col?(p) <= col?(p') THEN \{o\} ELSE $\emptyset$ FI) \\
$-$ (\IF col?(p) >= col?(p') THEN \{e\} ELSE $\emptyset$ FI)\\ \\} 
\tadAxioma{PosMasCercanaShort(p,\ cPos)}{cPosMasCercana(p,\ cPos,\ menorDistancia(p,cPos))\\ \\}
\tadAxioma{cPosMasCercana(p,\ cPos,\ menorDist)}{\IF vacio?(cPos) THEN {$\emptyset$} ELSE {\IF dist(p, dameUno(cPos)) =  menorDist THEN {Ag(p, cPosMasCercana(p, sinUno(cPos), menorDist))} ELSE {cPosMasCercana(p, sinUno(cPos), menorDist)}  FI}  FI\\ \\}
\tadAxioma{menorDistancia(p,\ cPos)}{ \IF $\neg$ vacia?(sinUno(cpos)) THEN min(dist(p, dameUno(cPos)), menorDistancia(p, sinUno(cpos))) ELSE dist(p, dameUno(cPos)) FI\\ \\}
\tadAxioma{dist(p,p')}{(max(fila?(p), fila?(p')) - min(fila?(p), fila?(p')) + (max(col?(p), col?(p')) - min(col?(p), col?(p'))\\ \\}
\tadAxioma{mover(p,\ d)}{
\IF (d = n ) 
	THEN  {nuevaPos(fila?(p)-1, col?(p))}	ELSE {\IF (d=s) THEN {nuevaPos(fila?(p)+1, col?(p))} ELSE {\IF ( dir = o ) THEN {nuevaPos(fila?(p), col?(p)-1)} ELSE {nuevaPos(fila?(p), col?(p)+1)} FI} FI} FI\\ \\}
\tadAxioma{posiciones4Vecinas(p)}{
	\IF (fila?(p) = 0 )\ $\land$ \ (col?(p) = 0) 
		THEN 
			{Ag(nuevaPos(1,0), Ag(nuevaPos(0,1)),$\emptyset$))}
		ELSE 
			{\IF fila?(p) = 0 
			 				THEN 
			 					{Ag(nuevaPos(0, col?(p)-1),Ag(nuevaPos(0, col?(p)+1), Ag(nuevaPos(1, col?(p),$\emptyset$))))} 
			 									ELSE 
			 					{\IF col?(p) = 0 
			 					 			 						THEN 
			 					 			 							{Ag(nuevaPos(fila?(p)-1, 0),Ag( nuevaPos(fila?(p)+1, 0),Ag( nuevaPos(fila?(p), 1),$\emptyset$ )))}
			 					 			 						ELSE 
			 					 			 						{Ag(nuevaPos(fila?(p), col?(p)-1), Ag(nuevaPos(fila?(p), col?(p)+1),\\Ag( nuevaPos(fila?(p)+1, col?(p)), Ag(nuevaPos(fila?(p)-1, col?(p)),$\emptyset$)))) } FI} FI} FI		\\ \\}




\end{tad}

\section{TAD \tadNombre{Campus}}

\begin{tad}{\tadNombre{Campus}}

\tadGeneros{campus}

\tadExporta{campus, Generadores, Observadores Basicos,posValida?}

\tadUsa{\tadNombre{Nat ,Bool, Conjunto($\alpha$),Posicion}}

\tadIgualdadObservacional{ca}{ca'}{campus}{ancho?(ca) = ancho?(ca') $\land$  alto?(ca) = alto?(ca') $\land$ \\ obstaculos?(ca) = obstaculos?(ca')}

\tadObservadores

\tadOperacion{alto?}{campus}{nat}{}
\tadOperacion{ancho?}{campus}{nat}{}
\tadOperacion{obstaculos?}{campus}{conj($pos$)}{}


\tadGeneradores

\tadOperacion{nuevoCampus}{nat\ al \ x\ nat\ al}{campus}{}
\tadOperacion{agregarObs}{pos \ p \ x \ campus \ c}{campus}{enRango(p,c) $\land$  $\neg$(p $\in$ obstaculos?(c)) }


\tadOtrasOperaciones
\tadOperacion{enRango}{pos\ p \ x \ campus \ c}{bool}{}
\tadOperacion{posValida?}{pos\ p \ x \ campus \ c}{bool}{}

\tadAxiomas[\paratodo{campus}{c}\ $\land$ \ \paratodo{nat}{al,an} \paratodo{pos}{p}]

\tadAxioma{ancho?(nuevoCampus(al,an))}{an\\ \\}
\tadAxioma{ancho?(agregarObs(p,c))}{ancho?(c)\\ \\}

\tadAxioma{alto?(nuevoCampus(al,an))}{al\\ \\}
\tadAxioma{alto?(agregarObs(p,c))}{alto?(c)\\ \\}

\tadAxioma{obstaculos?(nuevoCampus(al,an))}{$\emptyset$\\ \\}
\tadAxioma{obstaculos?(agregarObs(p,c))}{Ag(p,obstaculos?(c))\\ \\}

\tadAxioma{enRango(p,c)}{fila?(p) $<$ alto?(c) $\land$  col?(p) $<$ ancho?(c)\\ \\}
\tadAxioma{posValida?(p,c)}{fila?(p) $<$ alto?(c) $\land$  col?(p) $<$ ancho?(c) $\land$ $\neg$(p $\in$ obstaculos?(c)\\ \\}

\end{tad}


\end{document}
